[
    {
        "question": "रमजान के कितने रोजों के बाद ईद आती है?",
        "options": [
            "दस",
            "बीस",
            "तीस",
            "चालीस"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "हामिद ने कितने पैसों में चिमटा खरीदा?",
        "options": [
            "एक",
            "दो",
            "तीन",
            "चार"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "महमूद के पास कितने पैसे हैं?",
        "options": [
            "दस",
            "पाँच",
            "बारह",
            "बीस"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "ईदगाह के पास किन वृक्षों की छाया है?",
        "options": [
            "आम",
            "इमली",
            "पीपल",
            "बरगद"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "महमूद कौन-सा खिलौना खरीदता है?",
        "options": [
            "भिश्ती",
            "गुजरिया",
            "साधु",
            "सिपाही"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "हामिद की बूढ़ी दादी का नाम था ……..।",
        "options": [
            "सबीना",
            "हमीदा",
            "अमीना",
            "शबनम"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "गाँव से ईदगाह कितनी कोस दूर था?",
        "options": [
            "दो कोस",
            "तीन-कोस",
            "चार कोस",
            "पाँच कोस"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "हामिद के दोस्तों का नाम है-",
        "options": [
            "महमूद",
            "नूरे",
            "मोहसिन",
            "सभी"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "मेले में हामिद क्या खरीदता है?",
        "options": [
            "खिलौना",
            "मिठाई",
            "गुजरिया",
            "चिमटा"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "मेले में सम्मी ने क्या खरीदा था?",
        "options": [
            "सिपाही",
            "गुजरिया",
            "चिमटा",
            "खंजरी"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "मोहसिन मेले में कौन-सी मिठाई खरीदता है?",
        "options": [
            "रेवड़ियाँ",
            "गुलाब जामुन",
            "सोहन हलवा",
            "जलेबियाँ"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "मोहसिन के पास कितने पैसे हैं?",
        "options": [
            "दस",
            "बारह",
            "पन्द्रह",
            "बीस"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "'ईदगाह' कहानी के लेखक कौन हैं?",
        "options": [
            "प्रेमचंद",
            "शिवपूजन सहाय",
            "रेणु",
            "रामवृक्ष बेनीपुरी"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "कौन-सी कहानी वंचित बचपन के परिस्थितियों पर मार्मिक ढंग से टिप्पणी करती है?",
        "options": [
            "ठेस",
            "खेमा",
            "खुशबू रचते हाथ",
            "ईदगाह"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "प्रेमचंद रचित पाठ्य पुस्तक की कौन-सी कहानी बाल मनोविज्ञान पर आधारित है?",
        "options": [
            "खेमा",
            "ठेस",
            "दीदी की डायरी",
            "ईदगाह"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "हामिद की दादी का नाम है-",
        "options": [
            "हामिदा",
            "अमीना",
            "शफीना",
            "जरीना"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "हामिद ने अपराधी भाव से कहा, 'तुम्हारी उँगलियाँ तवे से जल जाती थी, इसलिए मैंने इसे ले लिया।' उपर्युक्त गद्यांश किस पाठ से लिया गया है?",
        "options": [
            "ईदगाह",
            "ठेस",
            "दीदी की डायरी",
            "हौसले की उड़ान"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "हामिद किस कहानी का प्रमुख पात्र है?",
        "options": [
            "हौसले की उड़ान",
            "खुशबू रचते हाथ",
            "ईदगाह",
            "ठेस"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "'तुम डरना नहीं अम्मा’ मैं सबसे पहले आऊँगा। 'बिलकुल न डरना' यह किसने कहा?",
        "options": [
            "महमूद",
            "मोहसिन",
            "नूरे",
            "हामिद"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "गाँव पहुँचकर बच्चों ने क्या किया?",
        "options": [
            "नाच किया",
            "गाना बजाया",
            "झगड़ा किया",
            "अपने-अपने खिलौने से खेला"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "हामिद के पिता की मृत्यु कैसे हुई?",
        "options": [
            "मलेरिया के कारण",
            "तपेदिक के कारण",
            "हैजा के कारण",
            "चेचक के कारण"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "नूरे को किस खिलौने से प्रेम है?",
        "options": [
            "वकील",
            "सिपाही",
            "धोबिन",
            "साधु"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "हामिद के पास कितने पैसे थे?",
        "options": [
            "तीन",
            "चार",
            "पाँच",
            "छह"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "चिमटा देखकर अमीना के मन में कैसा भाव जगा?",
        "options": [
            "दुखी हो गया",
            "उदास हो गयी",
            "स्नेह के अतिरेक से मन गदगद हो गया",
            "खुश हो गयी"
        ],
        "answer": 2
    }
    ]
    
